TCP – сервер ожидает подключение клиентов. После подключения клиент с частотой раз в 3 секунды осуществляет передачу пакета, в котором содержится идентификатор передающего устройства (id-устройства), снимок с камеры, расположенной на устройстве и GPS-координаты местоположения передающего устройства. Полученные изображения и GPS-данные записываются в соответствующие файлы с расширениями «current.jpg» «current.txt». Каждую посылку указанные файлы переписываются. GPS-данные передаются в виде строк протокола NMEA 0183.  Кадр, получаемый от клиента, имеет формат:
![Снимок1.JPG](https://bitbucket.org/repo/8baoxo/images/2490410722-%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA1.JPG)

В качестве контрольной суммы пакета использована CRC16. Сервер ведет архив полученных фотографий и GPS-данных. Архив фотографий расположен на диске C в директории, имеющей указанную структуру:
C:\aero\VideoServer_New\images\06_11_2015\Device_164\08_00\ 06_11_2015_08_01_33.jpg
C:\aero\VideoServer_New\images\ - путь к файлу архива, указанный в конфигурационном файле;
06_11_2015 – текущая дата;
Device_id – устройство с идентификатором id;
08_00 – час
06_11_2015_08_01_33 – время получения текущего изображения сервером.
Архив GPS-данных расположен в следующей директории:
C:\aero\VideoServer_New\GPS\06_11_2015\Device_164\
C:\aero\VideoServer_New\GPS\ - путь к файлу архива, указанный в конфигурационном файле;
06_11_2015 – текущая дата;
Device_id – устройство с идентификатором id;
Имя файла-архива – gps.txt. В этот файл дописывается каждая новая полученная сервером строка местоположения передатчика.
Текущие файлы картинки и местоположения расположены по адресу:
«C:\aero\VideoServer_New\current\Device_id», где Device_id – устройство с идентификатором id.